有冇工程師可以講下何謂ceng?

我見d人語自己係ceng，但佢又唔係mhkie冇ir.，係唔係唔一定hkie先可以charter?

Ceng係英國學會chartered
RPE係HKIE

英國有好多個會係under IET
佢地有好多有同HKIE有互認機制 所以分別唔大

Thx巴打，咁我想問澳洲工程師學位又係唔係再低d

Ceng 一定有叉到
有啲互認，比Annual fee可以做mhkie
Ir比錢就有

Miet 未必有叉到，mice有 etc

感動

Ceng = 入UK engineering council
Mice就入得, 入咗咪叫 chartered engineer 囉

ceng 同 mice 一 pair
Rpe 同mhkie 一pair

利申: 做緊儍仔交晒4樣錢

Between, Ir. 呢個abbreviation真心柒, 好少人用

大學網professor自介成日用

唔trans 去HKIE 用ICE都好似可以係香港申請做RPE

Hkie個個都用

我以前得，係唔知有無改

收咁多卡片冇乜見人用 #

Hkie自己d council member 就梗係用啦

Under IET

我幫你比錢，你整個 Ir 黎睇下

IET比較容易拎chartership，但要收年費
利申：IET某幹事

我識人用IrXXX做email address

Iet yms

點解Ir係柒
假假地都專業人仕

佢身邊好少人用
唔代表全香港好少人用
有可能係佢身邊既人都未去到呢個 level

agger
以己度人